Разорваны струны на арфе забвенной
Царя песнопевцев, Владыки народов, Любимца Небес!
Нет более арфы, давно освященной
Сынов Иудейских потоками слез!
О, сладостны струн ея были перуны!
Рыдайте, рыдайте! На арфе Давида разорваны струны!
Гармонией сладкой она проницала
Железныя души, медяныя груди суровых людей;
Ни слуха, ни сердца она не встречала,
Чтоб их не восхитить до звездных полей
Чудесным могуществом струннаго звона.
Священная арфа Давида сильнее была его трона,
В слух миру Царя она славу гремела;
Величила в песнях могущество Бога, Его чудеса;
Веселием полнила грады и села,
И двигала горы и кедров леса;
Все песни ея к небесам возвышались,
И там возлетевши, под скинией Бога навеки остались.
С тех пор на земле их не слышно небесных.
Но кроткая вера еще восхищает слух кротких сынов
Мелодией сладкой сих песней чудесных:
Они, как от звездных слетая кругов,
Небесными душу лелеют мечтами,
Которых и солнце прервать не может полудня лучами.
